外媒：華為獲中國政府補貼5840億 讓其產品平對手3成

根據外媒《華爾街日報》報道，中國政府以各種方式給予其電訊設備製造商華為總共達到 750 億美元（約港幣5,840億）的財政補助。

《華爾街日報》採訪了美中經濟與安全審查委員會（USCC）委員 Michael Wessel，他表示華為得到了中國政府的大力支持。報道指各種援助令華為可以較競爭對手便宜 30% 的價格爭取客戶，以及向客戶提供更佳的融資條件。而《華爾街日報》則分析華為的財務資料，發現早在 25 年前該公司已接受中國政府的各種補貼。

報道指華為透過貸款、信用額度、國有銀行援助等取得的補貼金額達到 460 億美元。在 2008 年至 2018 年在中國政府為刺激科技產業的政策之下，華為得到 250 億美元的稅務優惠。此外，華為亦得到達 16 億美元的補貼金額，以及約 20 億美元的買地折扣。

報道引述華為聲明，其他科技公司同樣獲得包括稅務優惠的大部份補助，並表示研究獲得資助並非不尋常之事。

資料來源：WSJ

支爆未啊

下一階段貿易戰

p

民企

等佢爆

你平幾多都冇用
支那野不嬲係平開
所以價錢從來唔係支那人諗既問題

有無補咁多呀

美帝: 又可以打多30%稅

冇官方背景，中國政府會俾咁多補貼佢

華為大把人用就係因為平

搞9 huawei la

佢地selling point係民族主義
251事件之後少左批小粉紅買

因為有政治任務 , 賺錢唔係主要目的

支那一向係拎國家錢落市場玩爛市

中興 小米好酸

五毛: 美國咪一樣有補貼

外國好撚多鬼佬用華為

以本傷人又點，支那人咪照樣賣腎都要買返apple

外國由機埸到巴士站 大街 華為廣告多到呀

咁鐘意補貼 加爆你關稅

強国大把錢

你應該問：中國仲有無咁多錢補

大陸監控全球死心不息。

有錢補貼華為冇錢買美國大豆

亂講 華為靠既係狼性先發到圍架

大量廣告，加上有補貼
用貴價料，組裝後賣得俾其他廠商平

壓低個價賣電話就以為可以偷到人資料呀

平 硬件好 多人用係好正常

錯 國企俾自己算咩補貼？

push

d錢都係中國人身上搶返黎

中國人 反抗！

心水清

左手交右手

撳個制就有啦
你應該問,補左咁多錢點解早幾日仲要炒人

得 加300%關稅

壟斷加入侵晒全球系統，幾千億洗得值，依啲國家級策略唔係美國話要ban全世界仲on99咁

幾千億根本抵
當軍費，仲抵過買戰機

好大個咸水海呀

仲有冇錢買美國貨

佢就係因為比美國制裁成本高左所以先要中共塞錢比佢Keep住平

補貼比美國政府繼續制裁自己
永遠無撚得輸

呢個時候放出黎
華為

支持華為
發自iphone 11 pro

踢中國出WTO 啦

如果中國人知到中共比咁多錢
去補貼大財團令嚟啲奢侈減價
都唔放落民生到
佢地反應仲得了

土共用問題遮掩另一個問題
真係好聰明

小米同 oppo 呢

中囯有草架嘛

你都憨鳩，歐洲人大量用華為電話就係因為上台平
佢地攞iPhone 上台勁貴，差不多華為機一倍價

支共唔補貼賣撚到出外國佔市場佔有率？

就係有
當年太陽能電池板補貼超過3成
每生產一塊就免費3成價格
結果外國接近所有太陽能電池板廠執粒

而中共自己發現，唔合規格既太陽能電池板造成嚴重土地污染，決定停止補貼。
停止補貼既後果係，大量中國太陽能廠執粒

冇 華為係半國企 有大水喉射住
唔係好難搶外國通訊建設做 華為係海外係蝕住做 務求幫中國搶5G市佔
小米oppo 係民企
佢地好鍾意暗串華為

又話唔比補既

中興係華影分身，小米有深圳支持同香港共正苦將香港人MPF資金注入 ，點會覺得酸

即係變相用人民幣換外匯

你當依d係軍費就明 支共成日講訊息戰
補貼華為賤賣backbone設備嘅目的
就係浸透掌握全球network 隨時熄你網

有錢俾民企冇錢還國債了

大陸根本冇所謂嘅民企，黨要嘅話全部都係黨企

垃圾中國

紅色經濟圈

支為不了

應該係咁多年加埋

歐洲真係好現實
手機呢家野
佢地計性價比真係計到無所謂果粉唔果粉

軍企會驚成本高
支共係磅水等班儍膠貪平去買方便滲透呀

推

Sony / LG / HTC / Motorola 係最大受害者。

理撚得佢係國企民企定軍企, 見係支企就bam就一定無錯

中共監控補貼

篇野講緊佢d電訊設備
主要對手係外國
香港得smt 唔好華為

唔用

賣呢d手機冇得賺
華為只求打個和

嗰啲錢咪世銀借俾支那嫁囉。
用番嚟食你西方市場啦 ～

想知鬼佬係咪燒過個自家Android落去先用？

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

Push

雖然篇野黎自白粉，但唔好見到華為被杯就咁開心，中國仲有好多二三線嘅電話生產商食住個勢，隨時佢地係第二個華為

oppo表示

證明大家D personal data值錢過軟硬件
蝕住賣都有得賺

偷完data，再用Big data後台整理
回饋返國內嘅AI產業發展

再用AI帶來嘅效能提升，搶攻返外國

比咁多$華為
又要比美金非洲國家發展一戴一露
又要比美金買黃豆
支那d美金儲備應該都差唔多用得7788
好快支爆

好笑

612

面子

送畀我做鬧鐘都唔撚要

一路一帶 佢拖數啲個d國家都吹佢唔脹
減返一樣開支

5千幾億都仲要裁員

唔好比佢停
Keep住塞錢

全部都有爺爺G持 大哥同二弟姐

補貼成半個香港財政儲備咁多，另外仲威脅外國政府要用(如法羅群島)，是人都知你想點la

補貼成6000億
靠平價優勢可以賺得返6000億？

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

華為近排啲新聞都幾精彩